最終的結果可能表明，疫苗可能無法像預期的那樣阻止傳播，所以如果它們被過度炒作，對公共衛生官員的信任可能會削弱，並導致更多的疫苗猶豫。 Covid-19疫苗很好，但你現在仍然需要戴口罩 
 現在，一項新的研究表明，這家企業對我們隱私的侵蝕有多嚴重。 這就是我們失去控制我們的臉的原因。Karen Hao, 2021年2月5日，麻省理工科技評論 
 艾森認為，對登月計劃的強調侵蝕了使這些進展成為可能的基礎，即對純研究的長期穩定支持。 美國國立衛生研究院院長弗朗西斯·柯林斯正在與這種冠狀病毒作鬥爭，同時為下一種冠狀病毒做準備 
 人們對公共衛生官員的信任受到了危險的侵蝕。 中央情報局在巴基斯坦的假疫苗項目如何幫助推動反疫苗運動|Hala Iqbal | 2021年2月1日|Vox 
 然而，對許多人來說，在一場有損尊嚴的大流行持續了一年之後，政府的干預似乎太過了一步。 中國推出肛門拭子冠狀病毒檢測，稱其比喉部檢測更準確 
 上週兩名警察遭到襲擊後，這種信任開始減弱。 德布拉西奧和紐約市抗議者的手上沒有鮮血|雅各布·西格爾| 2014年12月22日|每日野獸 
 否則，我們在道德上侵蝕了環境，成為了一開始就使與他人互動變得如此困難的那種人。 嘿，變態，“讚美”是騷擾，太|Tauriq Moosa | 2014年11月5日|DAILY BEAST 
 它有力地提醒我們，一場戰爭的生命代價可以削弱一個民族與另一場戰爭的意志。 鮮血與戰爭:關於“地面部隊”的殘酷真相剋萊夫·歐文| 2014年9月22日|每日野獸 
 如果不能確保他們迅速獲釋，就會削弱選民的信心，顯示出政府的無能。 基地組織通過贖金髮家|傑米·德特默| 2013年12月22日|每日野獸 
 如果不採取行動，“將會侵蝕，甚至是抹去”禁止此類武器的禁忌。 轟炸敘利亞是奧巴馬最好的壞選擇嗎? 邁克爾·托馬斯基2013年8月26日 
 這條小溪用了多少年的時間來沖刷這樣的河床，簡直難以想象。 懷俄明州的兩個男孩|愛德華·s·埃利斯 
 自從更新世冰期以來，就沒有時間把它們侵蝕掉。 氣候變化埃爾斯沃思亨廷頓 
 涵洞上游的區域不會在入口端箱體頂部的水平以下被侵蝕。 美國鄉村公路|T。 r . gg 
 要把這麼大的石頭腐蝕掉需要很長時間。 埃及貓之謎|哈羅德·利蘭·古德溫 
 因此，存在著嚴重的國防不平衡，這將削弱戰鬥力。 震懾行動哈蘭·k·厄爾曼